# Main Page/it
## Introduzione

Questo è il wiki della documentazione di [FreeCAD](http://www.freecadweb.org). Ci sono diversi modi per utilizzare questa documentazione: esplorare gli hub utenti, seguire il manuale o utilizzare le voci del menu Aiuto all\'interno di FreeCAD. Si tratta di un lavoro in evoluzione, scritto dalla comunità degli utenti e dagli sviluppatori di FreeCAD. Chi trova delle informazioni sbagliate o lacunose è pregato di dare un [contributo](Help_FreeCAD/it.md)!



## Gli hub 

<img alt="Crystal_Clear_app_display.png" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Hub utenti](User_hub/it.md): Questa pagina contiene la documentazione utile per gli utenti di FreeCAD in generale: un elenco di tutti gli ambienti di lavoro, le istruzioni dettagliate su come installare e utilizzare l'applicazione FreeCAD, alcune esercitazioni e tutto ciò che serve per iniziare.





<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Hub utenti esperti](Power_users_hub/it.md): Questa pagina raccoglie la documentazione per gli utenti avanzati e per chi è interessato a scrivere script Python. Si trova anche un repository di macro, le istruzioni su come installarle e utilizzarle, e ulteriori informazioni sulla personalizzazione di FreeCAD per specifiche esigenze. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Hub sviluppatori](Developer_hub/it.md): Questa sezione contiene del materiale per gli sviluppatori: come compilare FreeCAD, come è strutturato il codice sorgente di FreeCAD, come navigare nel codice sorgente, come sviluppare nuovi ambienti di lavoro, e incorporare FreeCAD nella propria applicazione. 




## Manuale

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [Il manuale di FreeCAD](Manual:Introduction/it.md) è un modo diverso, più lineare, per presentare gli articoli contenuti in questo wiki. È pensato per essere letto come un libro, e presentare gradualmente tante altre pagine degli hub di cui sopra.  È anche disponibile una [versione ebook](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details) così come [un paio di traduzioni in formato pdf](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Sommario

La seguente tabella elenca tutti gli articoli di questo wiki che costituiscono l\'ossatura della documentazione non in linea fornita con FreeCAD. È già disponibile in diverse lingue:

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Prendere parte al progetto 



### Come partecipare 

Se siete interessati ad aiutarci, nel progetto di FreeCAD rimane ancora molto lavoro da svolgere. I programmatori C++ o Python possono contribuire al suo sviluppo e chi non conosce i linguaggi di programmazione può fare molte altre cose, può, ad esempio,

-   scrivere la documentazione e [modificare il wiki (en)](WikiPages.md)
-   aiutare i nuovi utenti,
-   tradurre l\'applicazione e la sua documentazione
-   collaborare per creare i pacchetti dell\'ultima release di FreeCAD per il proprio sistema operativo preferito,
-   o semplicemente far conoscere FreeCAD.

La pagina [Contribuire](help_FreeCAD/it.md) descrive questo aspetto con maggiori dettagli. A partire dal 2016, FreeCAD partecipa anche al [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code/it.md). La pagina [Contributors hub](Contributors_hub/it.md) è un altro tentativo di raccogliere i modi possibili per contribuire al progetto FreeCAD.



### Codice sorgente 

FreeCAD può essere compilato su tutte le piattaforme utilizzando [CMake](https://cmake.org/). Il codice sorgente è distribuito con la licenza [LGPL](https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License) e ospitato su [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD) e in mirror su [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) e [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Contiene le istruzioni di compilazione per [Windows](Compile_on_Windows/it.md), [Linux](Compile_on_Linux/it.md) e [MacOS](Compile_on_MacOS/it.md). La documentazione del codice sorgente, generata con [Doxygen](Doxygen.md), si trova in <http://www.freecadweb.org/api/> ed è [documentata nel wiki](Source_documentation/it.md).



### Sviluppo

Leggete il [Piano di sviluppo](Development_roadmap/it.md) per sapere cosa è pianificato. Consultate le pagine [Changelog](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) e [Roadmap](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) per vedere come progredisce la prossima release, oppure le pagine [Roadmap](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) in [FreeCAD tracker](http://www.freecadweb.org/tracker) per informazioni più dettagliate sul codice base di FreeCAD. Tutte le informazioni relative allo sviluppo sono riportate nel [forum](http://forum.freecadweb.org/), se siete interessati a partecipare, visitatelo.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/it
